---
id: 1000
name: "Именинный пирог"
description: "История о том, как Финдус и Петсон решили испечь именинный пирог"
duration: 5
authorID: 1
firstQuestionID: 1100
questions:
- id: 1100
  questID: 1000
  questionText: "Финдус, как ты уже наверное знаешь, очень любит праздновать свой день рождения, ведь у него их целых 3 в году. Вот и на этот раз он решил, что пора бы это отметить и приготовить его любимый именнинный пирог. Они с Петсоном собрали почти все ингридиенты: яйца, масло, сметану, но кое-что забыли - что же это?"
  answers:
  - id: 1102
    questionID: 1100
    nextQuestionID: 1200
    answerText: "Колбаса"
  - id: 1101
    questionID: 1100
    nextQuestionID: 1300
    answerText: "Скалка"
  - id: 1101
    questionID: 1100
    nextQuestionID: 1400
    answerText: "Мука"
  - id: 1101
    questionID: 1100
    nextQuestionID: 1500
    answerText: "Клей"
  image: "Findus_0"
  last: false
  win: false
  first: true
- id: 1200
  questID: 1000
  questionText: "Финдус конечно любит колбасу, но увы это им не поможет."
  answers: null
  image: "Findus_lost_1"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 1300
  questID: 1000
  questionText: "Скалка очень полезная в хозяйстве вещь, но для блинов врядли сгодится."
  answers: null
  image: "Findus_lost_0"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 1400
  questID: 1000
  questionText: "Все верно, только муки им и не хватало. Но вот незадача ее нигде нет, они даже под диваном смотрели. Придется ехать в магазин. На чем бы туда отправится?"
  answers:
  - id: 1401
    questionID: 1400
    nextQuestionID: 1600
    answerText: "На велосипеде"
  - id: 1402
    questionID: 1400
    nextQuestionID: 1700
    answerText: "На самолете"
  - id: 1403
    questionID: 1400
    nextQuestionID: 1800
    answerText: "На самокате"
  - id: 1404
    questionID: 1400
    nextQuestionID: 1900
    answerText: "На лодке"
  image: "Findus_1"
  last: false
  win: false
  first: false
- id: 1500
  questID: 1000
  questionText: "С клеем шутки плохи!"
  answers: null
  image: "Findus_lost_3"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 1700
  questID: 1000
  questionText: "Не так уж далеко находится магазин, да и до аэропорта еще дальше"
  answers: null
  image: "Findus_lost_6"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 1800
  questID: 1000
  questionText: "Петсон слишком стар, да и по грантовой дороге это будет сделать не легко"
  answers: null
  image: "Findus_lost_4"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 1900
  questID: 1000
  questionText: "Магазин мог бы находится на острове, но увы это не так"
  answers: null
  image: "Findus_lost_5"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 1600
  questID: 1000
  questionText: "Верно, ведь у Петсона есть велосипед. Но что за напасть, у него спустило колесо. Может это Финдус прогрыз шину? Но он в жизни не грыз никаких шин..."
  answers:
    - id: 1601
      questionID: 1600
      nextQuestionID: 11100
      answerText: "Разозлиться и отругать Финдуса"
    - id: 1602
      questionID: 1600
      nextQuestionID: 11200
      answerText: "Поехать на спущенном колесе"
    - id: 1603
      questionID: 1600
      nextQuestionID: 11400
      answerText: "Поставить заплатку"
    - id: 1604
      questionID: 11300
      nextQuestionID: 1500
      answerText: "Оставить затею с пирогом"
  image: "Findus_2"
  last: false
  win: false
  first: false
- id: 11100
  questID: 1000
  questionText: "Петсон очень не любит сердиться, и особенно, кого-нибудь ругать"
  answers: null
  image: "Findus_lost_7"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 11200
  questID: 1000
  questionText: "Далеко на таких колесах точно не уедешь..."
  answers: null
  image: "Findus_lost_8"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 11300
  questID: 1000
  questionText: "Петсон не сможет так поступить, ведь тогда Финдус очень расстроится не съев пирог в свой день рождения"
  answers: null
  image: "Findus_lost_9"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 11400
  questID: 1000
  questionText: "Отлично! Заплатка вроде бы лежала в сарае, но он оказался заперт, а ключа нигде нет. Хм... странно, ведь Петсон никогда не запирал сарай. Финдус нашел ключ, но тот почему-то лежал на дне колодца. Чем бы им его оттуда достать, вот бы было какое-нибудь подходящее приспособление?"
  answers:
  - id: 11401
    questionID: 11400
    nextQuestionID: 11500
    answerText: "Нырнуть в колодец"
  - id: 11402
    questionID: 11400
    nextQuestionID: 11800
    answerText: "Удочкой"
  - id: 11402
    questionID: 11400
    nextQuestionID: 11600
    answerText: "Длинной палкой"
  - id: 11402
    questionID: 11400
    nextQuestionID: 11700
    answerText: "Сачком"
  image: "Findus_3"
  last: false
  win: false
  first: false
- id: 11500
  questID: 1000
  questionText: "Плохая идея, ведь коты не любят воду, а Петсон попросту разобьется и утонет"
  answers: null
  image: "Findus_lost_10"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 11600
  questID: 1000
  questionText: "На первый взгляд идея кажется верной, но обычной палкой ключ со дна не подцепишь, увы..."
  answers: null
  image: "Findus_lost_11"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 11700
  questID: 1000
  questionText: "Сачок? Ну может для бабочек он и сгодится, но ни как не для ловли ключа в колодце"
  answers: null
  image: "Findus_lost_12"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 11800
  questID: 1000
  questionText: "У Петсона как раз завалялась удочка на чердаке. Надо только взять лестницу и достать ее. Но на лестнице спит бык Густавсона и если он проснется он рассвирипеет. Как же быть?"
  answers:
    - id: 11801
      questionID: 11800
      nextQuestionID: 12000
      answerText: "Разбудить его песней и отвлечь боем быков"
    - id: 11802
      questionID: 11800
      nextQuestionID: 11900
      answerText: "Отнять и убежать"
    - id: 11802
      questionID: 11800
      nextQuestionID: 12100
      answerText: "Отправить за удочкой Финдуса"
    - id: 11802
      questionID: 11800
      nextQuestionID: 12200
      answerText: "Подождать пока бык сам проснется и уйдет"
  image: "Findus_4"
  last: false
  win: false
  first: false
- id: 11900
  questID: 1000
  questionText: "Очень плохая идея, наверное ты никогда не видел разъяренного быка"
  answers: null
  image: "Findus_lost_13"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 12000
  questID: 1000
  questionText: "Ура! Теперь Петсон возьмет лестницу, достанет с чердака удочку, выловит из колодца ключ, откроет сарай, возьмет заплатку и инструменты, починит шину и отправится в магазин за мукой, а затем приготовит пирог. А вечером они с Финдусом сядут в саду и будут пить кофе с пирогом, слушая пластинку с прекрасными венскими вальсами"
  answers: null
  image: "Findus_6"
  last: true
  win: true
  first: false
- id: 12100
  questID: 1000
  questionText: "Финдус конечно ловко взобрался бы на чердак, только удочка слишком тяжелая для него и он с ней не справится"
  answers: null
  image: "Findus_lost_14"
  last: true
  win: false
  first: false
- id: 12200
  questID: 1000
  questionText: "Отличная мысль, но только бык любит спать очень долго, а Финдус ужасно нетерпеливый и умрет со скуки не дождавшись своего пирога"
  answers: null
  image: "Findus_lost_15"
  last: true
  win: false
  first: false
image: "Findus"
active: true
